\begin{frame}{Was ist Keepass?}
  \begin{block}{}
  \textbf{KeePass} ist ein kostenloser Open-Source-Passwort-Manager, der Ihnen hilft, Ihre Passwörter sicher zu verwalten. Sie können alle Ihre Kennwörter in einer Datenbank ablegen, die mit einem Hauptschlüssel und/oder einer Schlüsseldatei gesperrt ist. Sie müssen sich also nur an ein einziges Master-Passwort erinnern und/oder die Schlüsseldatei auswählen, um die gesamte Datenbank zu entsperren. Die Datenbanken werden mit den derzeit besten und sichersten Verschlüsselungsalgorithmen (AES und Twofish) verschlüsselt.
  \end{block}\hfill \footnote{\cite[vgl.][]{keepass}}
\end{frame}

\begin{frame}{Keepass - Übersicht}
    \begin{itemize}
        \item Hohe Sicherheit
        \begin{itemize}
            \item starke Verschlüsselungsalgorithmen
            \item Die komplette Datenbank ist verschlüsselt -- nicht nur die Passwörter
            \item Masterkey und/oder Keyfile möglich
            \item Schutz gegen Wörterbuch-Angriffe durch Schlüsseltransformation (Iterationen -- mehrfaches Hashen des Kennworts)
            \note{\textbf{Iterationen}\\
            Keepass Datenbankeinstellungen --> Schlüsseltransformation\\}
            \item Arbeitsspeicherverschlüsselung -- Passwörter sind verschlüsselt während Keepass läuft
            \note{\textbf{Arbeitsspeicherverschlüsselung}\\
            lässt man sich ein Passwort anzeigen, ist es in dem Moment nicht verschlüsselt im Speicher\\}
        \end{itemize}
        \pause
        \item für viele Systeme verfügbar (Windows, Mac-OS, Linux, Android)
        \pause
        \item Keepass ist portabel -- lässt sich auf USB-Stick installieren
        \pause
        \item diverse Im- und Exportformate verfügbar
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Keepass - Übersicht}
    \begin{itemize}
        \item Die Datenbank lässt sich einfach auf ein anderes Gerät übertragen, z.\,B. auf ein Mobilgerät.
        \note{\textbf{Datenbank lässt sich übertragen}\\
        Keepas2Android vorführen\\}
        \pause
        \item Verwaltung der Passwörter übersichtlich in Gruppen.
        \pause
        \item Zwischenablage
        \note{\textbf{Zwischenablage}\\
        wird nach kurzer Zeit wieder gelöscht\\}
        \pause
        \item Autotype
        \pause
        \item 2-Kanal Auto-Type-Verschleierung
        \pause
        \item Starker Passwortgenerator
        \pause
        \item Plugins
    \end{itemize}
\end{frame}